<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-05-02T16:30:16+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">¿cómo es el estado regresivo?</title><link href="http://localhost:4000/2023/04/01/como_es_el_estado_regresivo.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿cómo es el estado regresivo?" /><published>2023-04-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-04-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/04/01/como_es_el_estado_regresivo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/04/01/como_es_el_estado_regresivo.html"><![CDATA[<h1 id="cómo-es-el-estado-regresivo">¿Cómo es el estado regresivo?</h1>
<p>Una de las preguntas que me hacen con más frecuencia es:</p>

<h2 id="cómo-es-el-estado-regresivocómo-es-vivir-una-regresión">¿Cómo es el estado regresivo?¿Cómo es vivir una regresión?</h2>
<p>Y mi respuesta es otra pregunta:</p>

<h2 id="cómo-es-recordar-acontecimientos-de-tu-vida-actual">¿Cómo es recordar acontecimientos de tu vida actual?</h2>
<p>¿Cómo es recordar acontecimientos de tu vida actual?
Pues sí, es muy parecido. Si te pido que intentes recordar ahora un momento feliz de tu vida, aflorará un recuerdo.</p>

<p>Ese recuerdo, según cada persona,  puede percibirse como un olor, una sensación táctil, una imagen visual, sonidos, una idea o certeza, etc.
Cada persona puede percibirlo de una o múltiples formas según tenga más o menos desarrollados los diferentes canales sensoriales.</p>

<p>Hay personas más visuales, otras más auditivas, etc. Es importante tener esto en cuenta porque muchas personas esperan ver cuando están en el estado regresivo, y es posible que ignoren la información que les llega por otros canales. Cada cual percibe el mundo, sueña y recuerda a su forma.</p>

<p>Aclarado lo anterior, el estado regresivo es un estado de relajación, una hipnosis intermedia en la que hay en todo momento recuerdo y conocimiento de lo que está sucediendo. No vas a hacer ni decir nada en contra de tu voluntad.</p>

<h2 id="sabes-cuando-te-tumbas-al-sol-en-la-playa-cierras-los-ojos-y-te-dejas-adormecer">¿Sabes cuando te tumbas al sol en la playa cierras los ojos y te dejas adormecer?…</h2>
<p>Estás percibiendo todo lo que sucede a tu alrededor: los señores de al lado hablando, las niñas chapoteando en el agua, el sonido del mar, la sensación de calor en tu piel, la brisa, etc.
Eres consciente de todo lo que sucede (de hecho, si quisieras, en cualquier momento abrirías tus ojos, te levantarías y te darías un chapuzón) y, al mismo tiempo, estás en tu ensoñación, recordando cosas, imaginando otras que te gustaría que sucedieran…</p>

<p>El estado regresivo es muy similar. Hay una relajación profunda sin desconexión del entorno y sin pérdida de la «voluntad».Así que durante una sesión sólo tienes que tumbarte, relajarte e ir narrando todo aquello que percibes. No hay más ciencia, no requiere nada especial.</p>

<p>No es una habilidad reservada para unas pocas personas ni nada por el estilo. Todas las personas, salvo que tengamos alguna enfermedad o lesión que nos lo impida, somos capaces de imaginar y recordar. Es cierto que hay personas que pueden tener más facilidad y otras a las que les requiera algo más de práctica, pero, desde mi punto de vista, es una capacidad con la que cuenta todo ser humano.</p>

<p>Si quieres leer sobre el tema, aquí te dejo mi biblioteca.</p>]]></content><author><name>miterapiaregresiva.com</name></author><summary type="html"><![CDATA[¿Cómo es el estado regresivo? Una de las preguntas que me hacen con más frecuencia es:]]></summary></entry><entry><title type="html">Mi método de terapia regresiva</title><link href="http://localhost:4000/2023/04/01/mi_metodo_de_terapia_regresiva.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mi método de terapia regresiva" /><published>2023-04-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-04-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/04/01/mi_metodo_de_terapia_regresiva</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/04/01/mi_metodo_de_terapia_regresiva.html"><![CDATA[<h1 id="mi-método-de-terapia-regresiva">Mi método de terapia regresiva</h1>
<p>Como terapeuta de terapia regresiva en la isla de Tenerife, estas son mis premisas:</p>

<p>Mi forma de trabajar se basa en que la reencarnación es un hecho científicamente probado. Múltiples publicaciones demuestran que lo es. Estudios de experiencias cercanas a la muerte; recuerdos de vidas pasadas contrastados que muestran que una persona «x» existió y que lo recordado es cierto; xenoglosia en estado regresivo, etcétera</p>

<p>Muchos/as autores/as han escrito sobre este tema, mujeres y hombres de ciencia con prestigiosas carreras profesionales que llegaron a la misma conclusión: la reencarnación existe, hemos vivido otras vidas y seguiremos haciéndolo. Autores/as como Helen Wambach, Ian Stevenson, Raymond A. Moody, Brian Weiss, Michael Newton, Patrick Drouot, etc (Alguno de los cuales puedes leer en la sección de biblioteca). Mi experiencia ha sido la misma, sin embargo, no es necesario creer en ella para que este tipo de terapia funcione. Tanto si se trata de un recuerdo de otra vida como si se le considera una construcción de la mente, el efecto de revivir esa experiencia, sea real o ficticia, produce efectos positivos sobre quien lo experimenta.</p>

<h2 id="lo-que-vas-y-no-vas-a-encontrar-en-mi-consulta-de-terapia-regresiva-en-tenerife">Lo que vas y no vas a encontrar en mi consulta de terapia regresiva en Tenerife</h2>
<p>No soy psicóloga ni médico y no pretendo sustituir a dichos profesionales. Este tipo de terapia puede ayudar, pero nunca sustituir a las anteriores. Si presentas una enfermedad física, acude a un/a médico, por favor. Si presentas una enfermedad mental, recurre a la psiquiatría o la psicología, según corresponda.  ¿Quieres , además de recibir la atención sanitaria anteriormente citada, recurrir a este tipo de terapia? En muchos casos es posible hacerlo, pero si presentas algún tipo de enfermedad mental con desconexión de la realidad, debes saber que la Terapia Regresiva está contraindicada. Tampoco trabajo con niños y niñas porque considero que su mente no está preparada aún para encajar este tipo de experiencias.</p>

<p>No soy superior a nadie ni una iluminada ni nada por el estilo, sólo soy una persona normal, que, de forma responsable, realiza su labor. Por tanto, si buscas una gurú, no soy tu persona. La Terapia Regresiva es un trabajo serio, con una estructura, un método y un objetivo.</p>

<p>La terapia tiene un principio y un fin, no se eterniza. Es un proceso corto, de entre 6  y 12 sesiones. Cada sesión tiene una duración de una hora y media, excepto la primera, que puede durar hasta dos horas.</p>

<p>Soy una profesional formada, con estudios universitarios, preparada y con experiencia. Una persona responsable, puntual, con seriedad en su labor. Soy empática, respetuosa  y con una clara vocación de ayuda.</p>

<p>Por supuesto que contarás con confidencialidad (¡faltaría más!), me rijo por los principios éticos de cualquier profesional que trabaja con y para personas.</p>

<p>No realizo intervención a distancia, únicamente sesiones de terapia regresiva en Tenerife. Considero que estar cara a cara es muy importante y que no podría acompañar a la persona adecuadamente a través de una pantalla de ordenador.</p>

<p>Me gusta esta labor y me siento realizada con ella.</p>

<p>Como te he dicho anteriormente, tengo la certeza de que la reencarnación existe. Trabajo desde esa creencia, pero respeto las tuyas. Me gusta dejar esto muy claro porque no realizo ningún tipo de adoctrinamiento.</p>

<h2 id="mi-método-de-trabajo-de-terapia-regresiva">Mi método de trabajo de terapia regresiva.</h2>
<p>Mi método de trabajo presenta una programación y estructura:</p>

<p>. Entrevista inicial</p>

<p>. Desarrollo de las sesiones.</p>

<p>Además de emplear la regresión como herramienta, utilizo en consulta otro tipo de ejercicios con el objetivo de ayudarte a integrar y enfocar de forma adecuada los contenidos que vayan saliendo en  tus recuerdos. Paralelamente a dichas sesiones, fuera del horario de consulta, realizaré las labores de estudio del caso, evaluación del proceso terapéutico y programación de las siguientes sesiones a realizar.</p>

<p>Si deseas conocer más detalles sobre mi método, no dudes en escribirme un mail y ponerte en contacto conmigo.</p>]]></content><author><name>miterapiaregresiva.com</name></author><summary type="html"><![CDATA[Mi método de terapia regresiva Como terapeuta de terapia regresiva en la isla de Tenerife, estas son mis premisas:]]></summary></entry><entry><title type="html">¿Qué es la terapia regresiva?</title><link href="http://localhost:4000/2023/04/01/que_es_la_terapia_regresiva.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué es la terapia regresiva?" /><published>2023-04-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-04-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/04/01/que_es_la_terapia_regresiva</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/04/01/que_es_la_terapia_regresiva.html"><![CDATA[<h1 id="qué-es-la-terapia-regresiva">¿Qué es la terapia regresiva?</h1>
<p>La terapia regresiva usa la regresión como herramienta para comprender el vinculo entre eventos del pasado y problemas del presente. Para ello se trabajan tanto momentos de esta vida como de otras anteriores.</p>

<p>Una regresión consiste en revivir un instante de nuestro pasado. Al hacerlo conectamos con los pensamientos, sensaciones físicas y emociones que estaban presentes en ese momento.</p>

<p>Durante una sesión de terapia regresiva, se utilizan técnicas de relajación, visualización e hipnosis…
Durante una sesión de terapia regresiva, se utilizan técnicas de relajación, visualización e hipnosis para ayudar a paciente a entrar en un estado de relajación profunda. A este estado se llama hipnosis intermedia. Desde él podemos visitar eventos o recuerdos del pasado, reprimidos o bloqueados, para comprenderlos y liberarnos de los patrones emocionales negativos asociados con ellos.</p>

<p>La terapia regresiva puede ser útil para tratar una variedad de problemas, como ansiedad, fobias, decaimiento, adicciones, problemas de relación, problemas de autoestima y traumas. Sin embargo, como con cualquier forma de terapia, no se adecúa a todos los pacientes y la debe realizar un terapeuta cualificado y experimentado.</p>]]></content><author><name>miterapiaregresiva.com</name></author><summary type="html"><![CDATA[¿Qué es la terapia regresiva? La terapia regresiva usa la regresión como herramienta para comprender el vinculo entre eventos del pasado y problemas del presente. Para ello se trabajan tanto momentos de esta vida como de otras anteriores.]]></summary></entry><entry><title type="html">Terapia regresiva vs regresión</title><link href="http://localhost:4000/2023/04/01/terapia_regresiva_vs_regresion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Terapia regresiva vs regresión" /><published>2023-04-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-04-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/04/01/terapia_regresiva_vs_regresion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/04/01/terapia_regresiva_vs_regresion.html"><![CDATA[<h1 id="terapia-regresiva-vs-regresión">Terapia regresiva vs regresión</h1>
<p>¿Es que acaso no son lo mismo la terapia regresiva que la regresión?</p>

<p>No, no lo son, y si vas a pedir una cita, ya sea conmigo o con cualquier otra persona que se dedique a esto, es importante que comprendas la diferencia:</p>

<h2 id="terapia-regresiva-o-regresión">Terapia Regresiva o regresión</h2>
<p>Como hemos visto anteriormente, una regresión es recordar, revivir,  hechos del pasado. Ese pasado puede ser de esta vida o de otra y puede producirse de forma espontánea o inducida en una sesión.</p>

<p>Cuando se produce ese recuerdo, ya sea una auto-regresión como una regresión guiada, no se desarrolla un proceso terapéutico estructurado, sino que sucede una extracción de recuerdos que, a veces, pueden producir beneficios inmediatos en la vida presente, y otras, pueden hacer que la persona se quede un poco «revuelta» emocionalmente por no lograr integrar lo recordado.</p>

<h2 id="por-qué-es-importante-tener-un-guía-al-hacer-terapia-regresiva">¿Por qué es importante tener un guía al hacer terapia regresiva?</h2>
<p>Los recuerdos, tanto de esta vida como de otras, pueden ser felices o desagradables, y cuando algo desagradable surge, a veces nos cuesta asimilarlo.</p>

<p>Con esto no pretendo que te asustes, no se trata de temer experimentar esos recuerdos, se trata de comprender que para ciertas cosas es mejor ponerse en manos de personas que se hayan formado y dominen los aspectos teóricos y prácticos de esta técnica.</p>

<h3 id="lee-el-siguiente-ejemplo-de-regresión-vs-terapia-regresiva">Lee el siguiente ejemplo de regresión vs terapia regresiva</h3>
<p>Imagina que en estado hipnótico recuerdas que a la edad de cinco años un camión te atropelló el pie derecho.</p>

<p>Pues bien, tras recordar esto, podrías darte cuenta de dónde vienen las molestias e incluso dolores que experimentas en ese pie desde que eras una niña, incluso comprendes por qué cuando ves un camión sientes un miedo paralizante y no te atreves a cruzar la calle.</p>

<p>Hasta aquí todo perfecto: Recordar te ha ayudado a comprender un miedo (a los camiones), a entender reacciones propias que te parecían muy extrañas e incluso a conocer el origen de una dolencia física que no podía explicarse mediante ninguna experiencia que recordaras antes de esa sesión.</p>

<p>Pero, ¿y si en lugar de sentirte mejor empezaras a encontrarte peor? ¿Y si, por poner un ejemplo, tu miedo a los camiones se exacerbara tras esa sesión? Entonces, en este segundo caso, no tendrías la sensación de que la sesión habría servido para mejorar tu estado actual. ¿ La regresión ha sido dañina o negativa par ti? No, pero no ha sido suficiente, te has quedado a mitad del proceso y, por ese motivo,  no has resuelto o mejorado. Si vas a consulta y recuerdas un trauma, el hecho de recordar por si mismo puede mejorarte pero no suele resolverlo.</p>

<p>### Imagina ahora una cebolla.
Tiene muchas capas superpuestas, ¿verdad?. Pues supón que toda esa cebolla está relacionada con el miedo a los camiones y con esa dolencia física. Tú has quitado la primera capa, sólo la primera. Puedes, como he comentado anteriormente, sentirte mejor, y también, como hemos visto con el ejemplo que he puesto, puedes sentirte peor.</p>

<p>Es importante que sepas que en ambos casos sólo has quitado la primera capa y quedan otras por retirar hasta llegar al núcleo. Siguiendo el ejemplo: primera capa, con 5 años te atropelló un camión, segunda capa, en otra vida, en Roma, te atropelló una cuádriga; tercera capa, en una tercera experiencia tu pierna quedó atascada en una vía de tren y cuando este pasó…En fin, no voy a inventar más ejemplos desagradables, que no quiero que te asustes. La intención no es tener miedo, sino comprender que rara vez la causa de algo se encuentra en una sola vida.</p>]]></content><author><name>miterapiaregresiva.com</name></author><summary type="html"><![CDATA[Terapia regresiva vs regresión ¿Es que acaso no son lo mismo la terapia regresiva que la regresión?]]></summary></entry></feed>